\section{Resümee}

Mir hat das Praktikum sehr gefallen. Es hat mir die Möglichkeit gegeben, Themen, welche ich im Studium behandelt habe, auf einer viel tieferen, fundamentaleren und praxisorientierten Ebene zu verinnerlichen. 

Es gab viele Herausforderungen, da ich mit nur sehr wenigen Vorkenntnissen im Bereich Mikrocontroller-Programmierung und Elektronik ins Praktikum gestartet bin. Dennoch konnten die vorher formulierten Ziele erreicht werden, da ich mir im Laufe des Prkatikums die nötigen Kenntnisse selbst aneignen konnte.

Aus technischer Sicht, wurde ein vollständig funktionsfähiger
Prototyp, welcher die eingangs gestellten Funktionsanforderungen erfüllt, entwickelt und erfolgreich getestet.

 Es gibt sehr viele Verbesserungsmöglichkeiten, insbesondere, wenn man
 die Absicht hätte, ein reales, kommerzielles Produkt zu entwickeln.
 Dies wäre allerdings auch ein Projekt für mehrere Mitarbeiter mit Erfahrung in den Bereichen der Hardware-Entwicklung und der Entwicklung von integrierten Echtzeit-Systemen.
 
 An dieser Stelle möchte ich mich sehr herzlich bei Herrn Klaus sowie allen anderen in das Projekt involvierten IBU-tec-Mitarbeitern bedanken, die mir die Möglichkeit gegeben haben, mein Wissen in vielen Teilbereichen der Ingenieur-informatik zu verbessern.
 Ich werde die Praktikumszeit bei IBU-tech stets in guter Erinnerung behalten.